# –ó–≤–∞–∂–µ–Ω–∞ –ª—ñ–Ω—ñ–π–Ω–∞ —Ä–µ–≥—Ä–µ—Å—ñ—è

## –ó–∞–≤–¥–∞–Ω–Ω—è a

–ü–æ–∫–∞–∂—ñ—Ç—å, —â–æ

$J(\theta) = {1\over 2}\sum_{i-1}^m(\omega^{(i)}(\theta^Tx^{(i)}-y^{(i)})^2)$

–º–æ–∂–µ –±—É—Ç–∏ –∑–∞–ø–∏—Å–∞–Ω–∞ –æ—Ç–∞–∫

$J(\theta)=(X\theta -\vec y)^TW(X\theta - \vec y)$

–ü–æ—è—Å–Ω—ñ—Ç—å, —â–æ —Ç–∞–∫–µ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—è W —ñ —è–∫—ñ —ó—ó –∫–æ–µ—Ñ—ñ—Ü—ñ—î–Ω—Ç–∏.

## –†–æ–∑–≤'—è–∑–æ–∫

–†–æ–∑–ø–∏—à–µ–º–æ —Ü—é —Ñ–æ—Ä–º—É–ª—É, —è –æ–¥—Ä–∞–∑—É —Ä–æ–±–ª—é —Å–º—ñ–ª–∏–≤–µ –ø—Ä–∏–ø—É—â–µ–Ω–Ω—è —â–æ–¥–æ –≤–º—ñ—Å—Ç—É –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ñ W:
$$
(\begin{pmatrix}
x_1\\x_2\\...\\
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
\theta_1\\\theta_2\\...\\
\end{pmatrix}
-
\begin{pmatrix}
y_1\\y_2\\...\\
\end{pmatrix})
\begin{pmatrix}
\omega_1, 0, 0,\dots\\
0, \omega_2, 0, \dots\\
...\\
\end{pmatrix}
(\begin{pmatrix}
x_1\\x_2\\...\\
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
\theta_1\\\theta_2\\...\\
\end{pmatrix}
-
\begin{pmatrix}
y_1\\y_2\\...\\
\end{pmatrix})
$$
–ü–µ—Ä–µ–º–Ω–æ–∂–∏–º–æ –≤ –¥—É–∂–∫–∞—Ö:
$$
=
\begin{pmatrix}
x_1\theta_1-y_1\\x_2\theta_2-y_2\\...\\
\end{pmatrix}^T
\begin{pmatrix}
\omega_1, 0, 0,\dots\\
0, \omega_2, 0, \dots\\
...\\
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
x_1\theta_1-y_1\\x_2\theta_2-y_2\\...\\
\end{pmatrix}
$$
–ü–µ—Ä–µ–º–Ω–æ–∂–∏–º–æ –ø—Ä–∞–≤–∏–π –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä —ñ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—é W:
$$
=
\begin{pmatrix}
x_1\theta_1-y_1\\x_2\theta_2-y_2\\...\\
\end{pmatrix}^T
\begin{pmatrix}
(x_1\theta_1-y_1)\omega_1\\(x_2\theta_2-y_2)\omega_2\\...\\
\end{pmatrix}
$$
–ü–µ—Ä–µ–º–Ω–æ–∂–∏–º–æ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä —Å–ø—Ä–∞–≤–∞ –Ω–∞ "–≥–æ—Ä–∏–∑–æ–Ω—Ç–∞–ª—å–Ω–∏–π" (—Ç—Ä–∞–Ω—Å–ø–æ–Ω–æ–≤–∞–Ω–∏–π) –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä –∑–ª—ñ–≤–∞ - –ø–µ—Ä–µ–º–Ω–æ–∂–∏—Ç–∏ –≤—ñ–¥–ø–æ–≤—ñ–¥–Ω—ñ –µ–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–∏ —ñ –¥–æ–¥–∞—Ç–∏:
$$
=
(x_1\theta_1-y_1)^2\omega_1+(x_2\theta_2-y_2)^2\omega_2+...\\
$$
–ó–∞–≤–¥–∞–Ω–Ω—è –º–∞–π–∂–µ –∑—Ä–æ–±–ª–µ–Ω–æ, W —Ü–µ –¥—ñ–∞–≥–æ–Ω–∞–ª—å–Ω–∞ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—è, –µ–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–∏ –¥—ñ–∞–≥–æ–Ω–∞–ª–µ–π - –∫–æ–µ—Ñ—ñ—Ü—ñ—î–Ω—Ç–∏-–≤–∞–≥–∏ –∫–æ–∂–Ω–æ–≥–æ "—Ä—è–¥–æ—á–∫–∞" —Ç—Ä–µ–Ω—É–≤–∞–ª—å–Ω–∏—Ö –¥–∞–Ω–∏—Ö - $\omega_i$, —Ü—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—è —Ü–µ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—è –∑–≤–∞–∂—É–≤–∞–Ω–Ω—è.

## –ó–∞–≤–¥–∞–Ω–Ω—è b

–í–∏–≤–µ–¥—ñ—Ç—å –≤–∏—Ä–∞–∑ –¥–ª—è –∑–Ω–∞—Ö–æ–¥–∂–µ–Ω–Ω—è ùúÉ —É –∑–≤–∞–∂–µ–Ω—ñ–π –ª—ñ–Ω—ñ–π–Ω—ñ–π —Ä–µ–≥—Ä–µ—Å—ñ—ó. 
–ó–Ω–∞–π–¥—ñ—Ç—å –≥—Ä–∞–¥—ñ—î–Ω—Ç ‚àáùúÉ
ùêΩ(ùúÉ) —ñ, –ø—Ä–∏—Ä—ñ–≤–Ω—è–≤—à–∏ –π–æ–≥–æ –¥–æ –Ω—É–ª—è, –≤–∏–≤–µ–¥—ñ—Ç—å 
–Ω–æ—Ä–º–∞–ª—å–Ω–µ —Ä—ñ–≤–Ω—è–Ω–Ω—è –¥–ª—è –∑–Ω–∞—Ö–æ–¥–∂–µ–Ω–Ω—è ùúÉ. –í–∏—Ä–∞–∑ –±—É–¥–µ –∑–∞–ª–µ–∂–∞—Ç–∏ –≤—ñ–¥ ùëã, 
ùëä —ñ ùë¶‚Éó 

## –†–æ–∑–≤'—è–∑–æ–∫

$$
{\delta J(\theta)\over \delta \theta} = {\delta ((x_1\theta_1-y_1)^2\omega_1+(x_2\theta_2-y_2)^2\omega_2+...)\over \delta \theta} = 0\\
\equiv  2(x_1\theta_1 - y_1)\omega_1x_1 + 2(x_2\theta_2-y_2)\omega_2x_2 + ... = 0\\
\equiv X^TW(X\theta-\vec y)=0\\
\equiv X^TWX\theta = XW\vec y\\
\equiv \theta = (X^TWX)^{-1}(XW\vec y)
$$

# –†–µ–≥—Ä–µ—Å—ñ—è –ü—É–∞—Å—Å–æ–Ω–∞ —Ç–∞ —Å—ñ–º–µ–π—Å—Ç–≤–æ –µ–∫—Å–ø–æ–Ω–µ–Ω—Ü—ñ–∞–ª—å–Ω–∏—Ö –º–æ–¥–µ–ª–µ–π

–í–∏ –º–∞—î—Ç–µ –∑–∞–¥–∞—á—É: –ø–µ—Ä–µ–¥–±–∞—á–∏—Ç–∏ –∫—ñ–ª—å–∫—ñ—Å—Ç—å –∑–≤–µ—Ä–Ω–µ–Ω—å —É —Å–ª—É–∂–±—É –ø—ñ–¥—Ç—Ä–∏–º–∫–∏  –≤–∞—à–æ–≥–æ —Å–∞–π—Ç—É –≤ –ø–µ–≤–Ω–∏–π –¥–µ–Ω—å. –£ —Å–ª—É–∂–±—É –ø—ñ–¥—Ç—Ä–∏–º–∫–∏ –∑–∞ –¥–µ–Ω—å –∑–≤–µ—Ä—Ç–∞—î—Ç—å—Å—è  —Ü—ñ–ª–æ—á–∏—Å–µ–ª—å–Ω–∞ –∫—ñ–ª—å–∫—ñ—Å—Ç—å –ª—é–¥–µ–π, —è–∫–∏—Ö –∑–∞–∑–≤–∏—á–∞–π –Ω–µ –±—ñ–ª—å—à–µ 7‚Äì10, —Ç–æ–º—É –≤–∏  –≤–∏—Ä—ñ—à–∏–ª–∏ –≤–∏–∫–æ—Ä–∏—Å—Ç–æ–≤—É–≤–∞—Ç–∏ —Ä–æ–∑–ø–æ–¥—ñ–ª –ü—É–∞—Å—Å–æ–Ω–∞ –¥–ª—è –º–æ–¥–µ–ª—é–≤–∞–Ω–Ω—è —Ç–∞–∫–∏—Ö 
–∑–≤–µ—Ä–Ω–µ–Ω—å.

## –ó–∞–≤–¥–∞–Ω–Ω—è a

–†–æ–∑–ø–æ–¥—ñ–ª —ñ–º–æ–≤—ñ—Ä–Ω–æ—Å—Ç–µ–π –ü—É–∞—Å—Å–æ–Ω–∞ –º–∞—î –≤–∏–≥–ª—è–¥:

$P(y, \lambda) = {e^{-\lambda}\lambda^y\over ùë¶!}$
–ü–æ–∫–∞–∂—ñ—Ç—å, —â–æ —Ä–æ–∑–ø–æ–¥—ñ–ª –ü—É–∞—Å—Å–æ–Ω–∞ –Ω–∞–ª–µ–∂–∏—Ç—å –¥–æ –µ–∫—Å–ø–æ–Ω–µ–Ω—Ü—ñ–∞–ª—å–Ω–æ–≥–æ 
—Å—ñ–º–µ–π—Å—Ç–≤–∞ —ñ –≤–∫–∞–∂—ñ—Ç—å, —á–æ–º—É –¥–æ—Ä—ñ–≤–Ω—é—é—Ç—å $b(y), \eta, T(\eta), a(\eta)$

## –†–æ–∑–≤'—è–∑–æ–∫

${1\over y!}e^{y\log\lambda - \lambda}$

$P(Y|\eta) = h(Y)e^{\eta^T T(Y) - a(\eta)}$

$$
b(y) = {1\over y!}\\
\eta = \log\lambda\\
a(\eta) = \lambda\\
T(\eta) = y
$$

## –ó–∞–≤–¥–∞–Ω–Ω—è –±

–Ø–∫–æ—é –±—É–¥–µ –∫–∞–Ω–æ–Ω—ñ—á–Ω–∞ —Ñ—É–Ω–∫—Ü—ñ—è –≤—ñ–¥–≥—É–∫—É (canonical response 
function) –¥–ª—è —Ü—å–æ–≥–æ —Ä–æ–∑–ø–æ–¥—ñ–ª—É

## –†–æ–∑–≤'—è–∑–æ–∫

–î–ª—è —Ä–æ–∑–ø–æ–¥—ñ–ª—É –ü—É–∞—Å–æ–Ω–∞ $\mu = e^{\eta}$, $\lambda = e^{\eta}=e^{\log \lambda}$ - –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω–æ

## –ó–∞–≤–¥–∞–Ω–Ω—è —Å

–î–ª—è –Ω–∞–≤—á–∞–ª—å–Ω–æ—ó –≤–∏–±—ñ—Ä–∫–∏ $\{(x^{(i)}, y^{(i)}), i = 1,...,m\}$ –ª–æ–≥–∞—Ä–∏—Ñ–º—ñ—á–Ω–∞ —Ñ—É–Ω–∫—Ü—ñ—è –ø—Ä–∞–≤–¥–æ–ø–æ–¥—ñ–±–Ω–æ—Å—Ç—ñ (log-likelihood) –±—É–¥–µ: $l(\theta)=\log{P(y^{(i)}|x^{(i)}, \theta)}$ –í–∏–≤–µ–¥—ñ—Ç—å –ø–æ—Ö—ñ–¥–Ω—É ${\delta \over \delta \theta_j}l(\theta)$ —Ç–∞ —Å—Ñ–æ—Ä–º—É–ª—é–π—Ç–µ –ø—Ä–∞–≤–∏–ª–æ –æ–Ω–æ–≤–ª–µ–Ω–Ω—è –≤–∞–≥–∏ $\theta_j$ –º–µ—Ç–æ–¥–æ–º —Å—Ç–æ—Ö–∞—Å—Ç–∏—á–Ω–æ–≥–æ –≥—Ä–∞–¥—ñ—î–Ω—Ç–Ω–æ–≥–æ –ø—ñ–¥–π–æ–º—É, —è–∫—â–æ $y$ –º–∞—î —Ä–æ–∑–ø–æ–¥—ñ–ª –ü—É–∞—Å—Å–æ–Ω–∞ —Ç–∞ –∫–∞–Ω–æ–Ω—ñ—á–Ω—É —Ñ—É–Ω–∫—Ü—ñ—é –≤—ñ–¥–≥—É–∫—É.

## –†–æ–∑–≤'—è–∑–æ–∫


–ö–∞–Ω–æ–Ω—ñ—á–Ω–∞ —Ñ—É–Ω–∫—Ü—ñ—è –≤—ñ–¥–≥—É–∫—É –¥–ª—è—Ä–æ–∑–ø–æ–¥—ñ–ª—É –ü—É–∞—Å–æ–Ω–∞ - $\mu = \lambda$

${d\over d\theta_j}{\ln {e^{-\theta}\theta^x\over x!}} = \\
{\ln {e^{-\theta + x\ln \theta}\over x!}} =\\
{x!\over e^{-\theta+x\ln \theta}}{e^{-\theta + x\ln \theta}\over x!}(-1 + {x\over \theta}) = \\
{x\over \theta}-1
$

–ú–∏ –º–∞—É—Å–∏–º—ñ–∑—É—î–º–æ Log-likelyhood, —Ç–æ–º—É –ø—Ä–∞–≤–∏–ª–æ –≥—Ä–∞–¥—ñ—î–Ω—Ç–Ω–æ–≥–æ –ø—ñ–¥–π–æ–º—É –±—É–¥–µ $\theta := \theta + ({x\over \theta} - 1)$

# –ó–≤–∞–∂–µ–Ω–∞ –ª–æ–≥—ñ—Å—Ç–∏—á–Ω–∞ —Ä–µ–≥—Ä–µ—Å—ñ—è

–í–∞—à–∞ –∑–∞–¥–∞—á–∞ ‚Äì –º–æ–¥–∏—Ñ—ñ–∫—É–≤–∞—Ç–∏ –ª–æ–≥—ñ—Å—Ç–∏—á–Ω—É —Ä–µ–≥—Ä–µ—Å—ñ—é —Ç–∞–∫–∏–º —á–∏–Ω–æ–º, —â–æ–± –≤–æ–Ω–∞
–ø–µ—Ä–µ–¥–±–∞—á–∞–ª–∞ —è–∫–æ–º–æ–≥–∞ —Ç–æ—á–Ω—ñ—à–µ –Ω–∞–π–±–ª–∏–∂—á—ñ —Ç–æ—á–∫–∏ –¥–æ —Ç–æ—á–∫–∏ –∑–∞–ø–∏—Ç—É (query
point), –∞–Ω–∞–ª–æ–≥—ñ—á–Ω–æ –∑–≤–∞–∂–µ–Ω—ñ–π –ª—ñ–Ω—ñ–π–Ω—ñ–π —Ä–µ–≥—Ä–µ—Å—ñ—ó.

–î–ª—è –æ–±—Ä–∞—Ö—É–Ω–∫—É –≤–∞–≥–æ–≤–∏—Ö –∫–æ–µ—Ñ—ñ—Ü—ñ—î–Ω—Ç—ñ–≤ –º–∏ –±—É–¥–µ–º–æ –≤–∏–∫–æ—Ä–∏—Å—Ç–æ–≤—É–≤–∞—Ç–∏ —Ç–∞–∫—É —Å–∞–º—É
—Ñ–æ—Ä–º—É–ª—É, —è–∫—É –≤–∏–∫–æ—Ä–∏—Å—Ç–æ–≤—É–≤–∞–ª–∏ –¥–ª—è –∑–≤–∞–∂–µ–Ω–æ—ó –ª—ñ–Ω—ñ–π–Ω–æ—ó —Ä–µ–≥—Ä–µ—Å—ñ—ó, –∑–∞–ø–∏—Å–∞–Ω—É —É
–≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–Ω—ñ–π —Ñ–æ—Ä–º—ñ:

$\omega^{(i)} = \exp{(-{(x^{(i)}-x)^T(x^{(i)}-x) \over 2\tau^2})}$

### a)

–í–∏–≤–µ–¥—ñ—Ç—å —Ñ–æ—Ä–º—É–ª—É —Ñ—É–Ω–∫—Ü—ñ—ó –≤—Ç—Ä–∞—Ç (cost function) –¥–ª—è –∑–≤–∞–∂–µ–Ω–æ—ó –ª–æ–≥—ñ—Å—Ç–∏—á–Ω–æ—ó —Ä–µ–≥—Ä–µ—Å—ñ—ó.

hypothesis is $h_{\theta}(x)=g(\theta^Tx)={1\over 1 + e^{-\theta^Tx}}$

objection is to maximize likelihood of data, which, for regular logistic regression is $L(\theta)=\prod_{i}p_i^{y_i}(1-p_i)^{1-y_i}$, $p_i = h_{\theta}(x)$, and for weighted logistic regression it is known to be $L(\theta)=\prod_{i}(p_i^{y_i}(1-p_i)^{1-y_i})^{w_i}$

$J = \ln L(\theta) = \ln(({1\over 1+e^{-\theta^Tx}})^{w_iy_i})+\ln(({1 - {1\over 1+e^{-\theta^Tx}}})^{w_i(1-y_i)}) = w_i (y_i\ln({1\over 1+e^{-\theta^Tx}})+(1-y_i)\ln({1 - {1\over 1+e^{-\theta^Tx}}})$

$\ln({1\over 1+e^{-\theta x}}) =-\ln(1+e^{-\theta x})$

$\ln({1 - {1\over 1+e^{-\theta x}}}) = \\
\ln({e^{-\theta x} \over 1 + e^{-\theta x}}) =\\
\ln (e^{-\theta x}) + \ln (1 + e^{-\theta x}))\\
-\theta x - \ln(1+ e^{-\theta x})
$

$J = -w_iy_i\ln(1+e^{-\theta x}) - \theta xw_i (1-y_i) - w_i(1-y_i)\ln(1+e^{-\theta x}) =\\
\ln(1+e^{-\theta x})w_i (-y_i - 1 + y_i) - \theta xw_i (1-y_i) =\\ -w_i\ln (1 + e^{-\theta x}) - \theta x w_i (1 - y_i)$

But usually this oversimplification is not done, the log's of $h_{\theta}(x)$ and $1-h_{\theta}(x)$ are not simplified further and just left as they are. Also, usuallty in the relevant literature a regularization term is added - ${\lambda \over 2}\theta^T \theta$. And we obtain:

$J(h_{\theta}(x), y) = -{\lambda \over 2}\theta^T\theta+\sum_i w_i(y\ln(h_{\theta}(x)) + (1-y)\ln(1-h_{\theta}(x))) =\\ -{\lambda \over 2}\theta^T\theta+\sum_i-w_iy_i\ln(h_{\theta}(x_i)) - w_i(1-y_i)\ln(1-h_{\theta}(x)) = \\
{\lambda \over 2}\theta^T\theta-\sum_i w_iy_i\ln(h_{\theta}(x_i)) + w_i(1-y_i)\ln(1-h_{\theta}(x)) = \\
{\lambda \over 2}\theta^T\theta-\sum_i w_i[y_i\ln({1\over 1+e^{-\theta x}}) + (1-y_i)\ln(1-{1\over 1+e^{-\theta x}})]$

### b)

–í–∏–≤–µ–¥—ñ—Ç—å –ø—Ä–∞–≤–∏–ª–æ –æ–Ω–æ–≤–ª–µ–Ω–Ω—è –≤–∞–≥ ùúÉ –¥–ª—è –∑–≤–∞–∂–µ–Ω–æ—ó –ª–æ–≥—ñ—Å—Ç–∏—á–Ω–æ—ó —Ä–µ–≥—Ä–µ—Å—ñ—ó –º–µ—Ç–æ–¥–æ–º –≥—Ä–∞–¥—ñ—î–Ω—Ç–Ω–æ–≥–æ —Å–ø—É—Å–∫—É.

We need to find derivative of the cost function with respect to $\theta$

$J = w_iy_i\ln ({1\over 1 + e^{-\theta x}}) + w_i(1-y_i)\ln(1 - {1\over 1 + e^{-\theta x}})$

$$
{dJ\over d\theta} = {d\over d\theta}(w_iy_i\ln ({1\over 1 + e^{-\theta x}}) + w_i(1-y_i)\ln(1 - {1\over 1 + e^{-\theta x}})) = \\
-w_iy_i {d\over d\theta}\ln (1+e^{-\theta x}) + w_i(1-y_i){d\over d\theta}\ln({e^{-\theta x}\over 1 + e^{-\theta x}}) = \\
-w_iy_i ({e^{-\theta x}(-x)\over {1+e^{-\theta x}}}) + w_i(1-y_i){d\over d\theta}(\ln(e^{-\theta x}) - \ln(1+e^{-\theta x})) = \\
{w_i y_i e^{-\theta x} x \over 1+e^{-\theta x}} + w_i(1-y_i)(-x) - w_i(1-y_i){e^{-\theta x}(-x)\over 1+e^{-\theta x}} = \\
{w_i y_i e^{-\theta x} x \over 1+e^{-\theta x}}-xw_i(1-y_i) + w_i(1-y_i){xe^{-\theta x}\over 1+e^{-\theta x}} = \\
{xe^{-\theta x}\over 1+e^{-\theta x}}w_i(y_i + 1 - y_i) -xw_i(1-y_i) = \\
xw_i({e^{-\theta x}\over 1 + e^{-\theta x}} - (1-y_i))
$$

therefore, the gradient will be

$$
\nabla J_{\theta} = \sum_{i} (x_iw_i({e^{-\theta x_i}\over 1 + e^{-\theta x_i}} - (1-y_i))) 
\\ \rightarrow\\
{dJ\over d\theta} = {d\over d\theta}(w_iy_i\ln ({1\over 1 + e^{-\theta x}}) + w_i(1-y_i)\ln(1 - {1\over 1 + e^{-\theta x}}))\\
w_+y_i{d\over d\theta}\ln {1\over 1 + e^{-\theta x}} + w_-(1-y_i){d\over d\theta}\ln(1-{1\over 1+e^{-\theta x}})=\\
w_+y_i({xe^{-\theta x} \over 1+e^{-\theta x}}) + w_-(1-y_i)(-x +{xe^{-\theta x} \over 1 + e^{-\theta x}})
{d\over d\theta}(-w_i\ln (1 + e^{-\theta x}) - \theta x w_i (1 - y_i)) = \\
-w_i {xe^{-\theta x}\over 1+e^{-\theta x}} - xw_i(1-y_i) = \\
w_ix({e^{-\theta x}\over 1+e^{-\theta x}} - 1 + y_i) = \\
w_ix(y_i - {1\over 1 + e^{-\theta x}}) \\ \rightarrow \\
\nabla J_{\theta} = X^TW(y - h_{\theta}(x))
$$

### c)

–í–∏–≤–µ–¥—ñ—Ç—å —Ä—ñ—à–µ–Ω–Ω—è –∑–≤–∞–∂–µ–Ω–æ—ó –ª–æ–≥—ñ—Å—Ç–∏—á–Ω–æ—ó —Ä–µ–≥—Ä–µ—Å—ñ—ó –º–µ—Ç–æ–¥–æ–º –Ω–æ—Ä–º–∞–ª—å–Ω–∏—Ö —Ä—ñ–≤–Ω—è–Ω—å.

set $\nabla J = 0$

$$
\nabla J_{\theta} = X^TW(y - h_{\theta}(X)) = 0\\
X^TW(y - h_{\theta}(X)) = 0\\
X^TWh_{\theta}(X) = X^TWy\\
h_{\theta}(x) = W^{-1}((X^T)^{-1})X^TWy\\
{1\over 1 + e^{-\theta x}} = W^{-1}((X^T)^{-1})X^TWy\\
1+e^{-\theta x} = {1\over W^{-1}((X^T)^{-1})X^TWy}\\
e^{-\theta x} = {1 \over W^{-1}((X^T)^{-1})X^TWy} - 1\\
-X\theta^T = \ln ({1\over W^{-1}((X^T)^{-1})X^TWy} - 1)\\
\theta^T = (-X^{-1})\ln ({1\over W^{-1}((X^T)^{-1})X^TWy} - 1)
$$


# –ú–∞—Å—à—Ç–∞–±—É–≤–∞–Ω–Ω—è –æ–∑–Ω–∞–∫ –≤ –ª—ñ–Ω—ñ–π–Ω—ñ–π —Ä–µ–≥—Ä–µ—Å—ñ—ó

–í–∏ –ø–æ–±—É–¥—É–≤–∞–ª–∏ –ª—ñ–Ω—ñ–π–Ω—É —Ä–µ–≥—Ä–µ—Å—ñ—é –¥–ª—è –ø–µ—Ä–µ–¥–±–∞—á–µ–Ω–Ω—è –≤–∏—Ç—Ä–∞—Ç –ø–∞–ª–∏–≤–∞ –Ω–∞ 100 –∫–º.  —à–ª—è—Ö—É. –Ø–∫ –æ–∑–Ω–∞–∫–∏ (features) –≤–∏ –≤–∏–∫–æ—Ä–∏—Å—Ç–∞–ª–∏ –≤–∞–≥—É –∞–≤—Ç–æ–º–æ–±—ñ–ª—è –∑ –ø–∞—Å–∞–∂–∏—Ä–∞–º–∏,  –æ–±‚Äô—î–º –¥–≤–∏–≥—É–Ω–∞ —Ç–∞ —à–≤–∏–¥–∫—ñ—Å—Ç—å –≤ –∫—ñ–ª–æ–º–µ—Ç—Ä–∞—Ö –Ω–∞ –≥–æ–¥–∏–Ω—É. –ü—ñ—Å–ª—è –≤–ø—Ä–æ–≤–∞–¥–∂–µ–Ω–Ω—è  –º–æ–¥–µ–ª—ñ —É –≤–∏—Ä–æ–±–Ω–∏—Ü—Ç–≤–æ –≤–∏—è–≤–∏–ª–æ—Å—å, —â–æ –æ–∑–Ω–∞–∫–∞ —à–≤–∏–¥–∫–æ—Å—Ç—ñ –ø—Ä–∏—Ö–æ–¥–∏—Ç—å –Ω–µ –≤  –∫—ñ–ª–æ–º–µ—Ç—Ä–∞—Ö –Ω–∞ –≥–æ–¥–∏–Ω—É, –∞ –≤ –º–∏–ª—è—Ö –Ω–∞ –≥–æ–¥–∏–Ω—É. –í–∞—à–∞ –º–æ–¥–µ–ª—å –≤–∂–µ —Ä–µ–∞–ª—ñ–∑–æ–≤–∞–Ω–∞ –Ω–∞  –º—ñ–∫—Ä–æ—Å—Ö–µ–º—ñ, –∑–º—ñ–Ω–∏—Ç–∏ —ó—ó —á–∏ —Ñ–æ—Ä–º–∞—Ç –¥–∞–Ω–∏—Ö, —è–∫—ñ –ø–æ—Å—Ç—É–ø–∞—é—Ç—å –Ω–∞ –≤—Ö—ñ–¥, –¥—É–∂–µ –¥–æ—Ä–æ–≥–æ.  –ü—Ä–æ—Ç–µ, –∑–º—ñ–Ω–∏—Ç–∏ –ø–µ—Ä–µ–¥–±–∞—á–µ–Ω–Ω—è –ø–µ—Ä–µ–¥ —Ç–∏–º, —è–∫ –≤–∏–¥–∞–≤–∞—Ç–∏ –π–æ–≥–æ –∫–æ—Ä–∏—Å—Ç—É–≤–∞—á—É, - –ø—Ä–æ—Å—Ç–æ —ñ –¥–µ—à–µ–≤–æ. –Ø–∫ –º–æ–∂–Ω–∞ –º–æ–¥–∏—Ñ—ñ–∫—É–≤–∞—Ç–∏ –ø–µ—Ä–µ–¥–±–∞—á–µ–Ω–Ω—è —Ç–∞–∫, —â–æ–± –≤–æ–Ω–æ –±—É–ª–æ  –∫–æ—Ä–µ–∫—Ç–Ω–∏–º?



## –†–æ–∑–≤'—è–∑–æ–∫

–ú–∞—î–º–æ –ø–µ—Ä–µ–¥–±–∞—á–µ–Ω–Ω—è P - –ª—ñ—Ç—Ä—ñ–≤ –ø–∞–ª–∏–≤–∞ –Ω–∞ 100 –∫—ñ–ª–æ–º–µ—Ç—Ä—ñ–≤

$P = \beta_0 + \beta_1 * weight + \beta_2 * volume + \beta_3 * speed_{km/h}$

–ü–æ–∑–Ω–∞—á–∏–º–æ $l$ - –∫—ñ–ª—å–∫—ñ—Å—Ç—å –∫—ñ–ª–æ–º–µ—Ç—Ä—ñ–≤ —É –º–∏–ª—ñ

${speed_{m/h} * l} = speed_{km/h}$

–Ø–∫—â–æ –Ω–∞–º –≤—ñ–¥–æ–º—ñ –≤—Å—ñ –∫–æ–µ—Ñ—ñ—Ü—ñ—î–Ω—Ç–∏ –º–æ–¥–µ–ª—ñ, –º–æ–∂–Ω–∞ –≤—ñ–¥–Ω—è—Ç–∏ –Ω–µ–ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω–æ –ø–æ—Ä–∞—Ö–æ–≤–∞–Ω–∏–π –¥–æ–¥–∞–Ω–æ–∫, —è–∫–∏–π –º—ñ—Å—Ç–∏—Ç—å —à–≤–∏–¥–∫—ñ—Å—Ç—å —ñ –¥–æ–¥–∞—Ç–∏ –ø—Ä–∞–≤–∏–ª—å–Ω–∏–π, –Ω–æ–≤–µ –ø–µ—Ä–µ–¥–±–∞—á–µ–Ω–Ω—è $P'$:

$P' = P - \beta_3 * speed_{m/h} + \beta_3 * {speed_{m/h} * l}$

